<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on rapatao.com</title><link>https://www.rapatao.com/posts/</link><description>Recent content in Posts on rapatao.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 31 Jul 2022 12:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://www.rapatao.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>GnuPG: how to backup and restore your keys?</title><link>https://www.rapatao.com/posts/2022-07/gnupg-how-to-backup-and-restore-your-keys/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 12:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/posts/2022-07/gnupg-how-to-backup-and-restore-your-keys/</guid><description>Recently, I had to transfer my private keys to a different computer. Since this looks like a trivial task (it was my first time doing it), I have decided to search for a &amp;ldquo;how-to&amp;rdquo; blog post that details the steps required for this task. After a few minutes, I got shocked that it seems to be a task that people don&amp;rsquo;t usually do, they seem to transfer only one key at once, never the whole key-ring.</description></item><item><title>O que é uma CDN (Content Delivery Network)?</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2022-04/o-que-e-uma-cdn-content-delivery-network/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 19:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2022-04/o-que-e-uma-cdn-content-delivery-network/</guid><description>Uma rede de distribuição de conteúdo, do inglês Content Delivery Network, pode ser descrita como um conjunto de servidores, distribuídos globalmente, com finalidade de prover conteúdo aos usuários de maneira otimizada e no menor tempo possível.
Como os servidores da CDN estão distribuídos em várias localizações, alguns destes servidores tendem a estarem localizados mais próximo ao usuário destino que o servidor origem, o que faz com que a distância que os dados percorrerem (fisicamente), seja menor, consequentemente, entregues mais rápido.</description></item><item><title>Load Balancing: O que é um balanceador de carga?</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2022-02/load-balancing-o-que-e-um-balanceador-de-carga/</link><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 20:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2022-02/load-balancing-o-que-e-um-balanceador-de-carga/</guid><description>Muito utilizado em aplicações com alto volume de acesso simultâneo, um balanceador de carga (load balancer) é um recurso computacional utilizado para realizar a distribuição de carga entre dois ou mais servidores de uma aplicação.
Normalmente são implementados com uso de máquinas dedicadas para esse trabalho, podendo elas serem físicas ou virtuais, ou por “softwares”.
Benefícios Independente do modelo a ser implementado, eles visam distribuir o processamento de uma aplicação entre as instâncias disponíveis, onde se busca otimizar o uso de recursos computacionais, como rede, processamento (CPU), uso de memória, entre outros.</description></item><item><title>Construindo testes com Kotlin, JUnit e MockK</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2022-01/construindo-testes-com-kotlin-junit-mockk/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 22:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2022-01/construindo-testes-com-kotlin-junit-mockk/</guid><description>A construção de testes de código em uma aplicação tem como principal objetivo certificar o que foi codificado, ou seja, garantir que um determinado trecho de código faz o que deveria fazer.
JUnit é um dos frameworks mais utilizados na construção de testes em Kotlin e MockK para construção de mocks, que seriam como dublês de um objeto e tem como função simular o comportamento de um componente.
💡 Os código utilizados nesse texto estão disponíveis no GitHub: https://github.</description></item><item><title>Otimizando testes em aplicações com Spring Boot</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2021-06/otimizando-testes-em-aplicacoes-com-spring-boot/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 22:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2021-06/otimizando-testes-em-aplicacoes-com-spring-boot/</guid><description>É extremamente comum aplicações construídas com Spring Boot possuir todos seus testes anotados com @SpringBootTest, porém é raro encontrar pessoas que sabem a funcionalidade dessa anotação, quando é necessária sua utilização e seu impacto na execução dos testes de uma aplicação.
Você provavelmente deve ter pensado que essa anotação serve para a construção de testes, mas você sabe o que isso representa, o que acontece quando ela é utilizada?
Simploriamente, essa anotação é uma forma simplificada de adicionar uma extensão ao JUnit que visa inicializar o contexto do Spring antes da execução dos cenários de testes declarados.</description></item><item><title>Pensando em GraalVM? Devo escolher Quarkus ou Micronaut?</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2021-03/pensando-em-graalvm-devo-escolher-quarkus-ou-micronaut/</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 21:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2021-03/pensando-em-graalvm-devo-escolher-quarkus-ou-micronaut/</guid><description>Recentemente no trabalho, pretendíamos utilizar GraalVM em uma nova aplicação. Buscando soluções compatíveis, vimos que Quarkus e Micronaut pareciam promissores e decidimos analisa-los.
Nota: Quando essa analise foi realizada, Spring possuía um suporte muito limitado ao GraalVM e foi desconsiderado.
Dentre as opções citadas, diversos benchmarks disponíveis na Internet foram consultados, além de verificado a compatibilidade com ferramentas e bibliotecas normalmente utilizadas nos projetos da empresa. Outros fatores foram analisados, como facilidade e qualidade da documentação e curva de aprendizado nessas tecnologias.</description></item><item><title>Criando maquinas virtuais (VM's) utilizando QEMU</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-09/criando-maquinas-virtuais-utilizando-qemu/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 21:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-09/criando-maquinas-virtuais-utilizando-qemu/</guid><description>Recentemente precisei realizar alguns testes simples de uma aplicação que somente funcionavam no Windows e como não possuo esse ambiente, decidi criar uma VM com Windows 10. Minha primeira ideia foi utilizar o VirtualBox, porém por algum motivo, não conseguia de forma alguma inicializar o instalador, sempre gerando um erro aleatório ou então a tela ficava estilo o chiado de uma TV, porém colorido e sem som.
Esse problema, impedia que eu prosseguisse com a instalação e quase me fez desistir do teste que iria realizar, porém, resolvi testar criar uma VM utilizando o QEMU.</description></item><item><title>Uma lista de projetos brasileiros</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-08/uma-lista-de-projetos-brasileiros/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 21:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-08/uma-lista-de-projetos-brasileiros/</guid><description>Todo desenvolvedor, ao menos uma vez, já deve ter se deparado com as chamadas awesome lists. Essas listas tentam juntar em um local projetos relacionados a um tema ou bibliotecas aos quais foram desenvolvidas.
Alguns exemplos destas listas são:
awesome-java awesome-python vertx-awesome awesome-javascript awesome-go Existem diversas outras listas deste tipo, basta buscar no GitHub e provavelmente você irá encontrar alguma relacionada ao tópico que deseja. Veja aqui diversas listas.
Essas listas são bem uteis e servem de base para encontrarmos soluções e ferramentas para resolver possíveis problemas que estamos enfrentando ou simplesmente facilitar alguma de nossas atividades diárias.</description></item><item><title>Transações ACID</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-08/acid-transactions/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 22:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-08/acid-transactions/</guid><description>Transações ACID Acrônimo de Atomicidade, Consistência, Isolamento e Durabilidade é um conjunto de propriedades de uma transação de bancos de dados que visam garantir a integridade e validade de dados, mesmo após falhas sistêmicas ou até falhas de energia elétrica.
Atomicidade Trata como unidade, todas as operações realizadas para uma tarefa, ou seja, todas as instruções serão efetivadas com sucesso ou então, nenhuma delas deverá ser efetivada. Por exemplo, em uma transferência bancária, em caso de falha em qualquer uma das etapas, todo o processo deve ser desfeito e os valores retornados ao original.</description></item><item><title>Seus dotfiles sob controle</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-08/your-dotfiles-under-control/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 15:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-08/your-dotfiles-under-control/</guid><description>Muitos desenvolvedores ao longo de sua carreira acaba criando diversos scripts, aliases e customizações em seus ambientes de desenvolvimento. Essas configurações, normalmente ficam em arquivos e, quando este usuário muda seu ambiente, por vezes, faz uma cópia desses arquivos para o novo ambiente. Esse processo tende a ser feito copiando seus arquivos de um ambiente para outro.
Apesar de funcionar, existe maneira mais prática para gerenciar esses arquivos, realizando as devidas associações conforme necessários, inclusive suportando perfis diferentes.</description></item><item><title>Programação reativa com Spring WebFlux, devo utilizar?</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-07/should-i-use-spring-webflux/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 19:33:23 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-07/should-i-use-spring-webflux/</guid><description>Devo utilizar?
Não, mas pode ser que sim! Eu poderia parar o artigo aqui, mas isso não iria agregar em nada e você jamais iria entender o motivo de eu começar o texto com um não, mas pode ser que sim. A verdade é que se você espera utilizar WebFlux e resolver todos os seus problemas, sinto lhe dizer que seus problemas podem estar só começando.
Recentemente o assunto Vantagens e Desvantagens sobre o WebFlux surgiu em meu trabalho e por ter pouca experiência utilizando WebFlux, resolvi buscar mais informações sobre o assunto e pretendo descrever aqui minha opinião sobre a utilização de WebFlux e por consequência, um pouco sobre programação reativa.</description></item><item><title>Como é trabalhar com TI?</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-05/what-is-it-like-working-in-the-it-area/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-05/what-is-it-like-working-in-the-it-area/</guid><description>Recentemente tive contato com uma pessoa que está iniciando na área, solicitando alguns tipos de orientações a seguir para se tornar um bom profissional.
Em momento algum este fez o questionamento sobre como é trabalhar na área, mas passando alguns tópicos para estudo, acabei lembrando de questionamentos que ouvia de pessoas fora da área e tinham curiosidade de como era trabalhar com TI.
Talvez este questionamento era mais comum quando percebemos que na época, computadores não eram comuns, tampouco celulares (não me refiro aos smartphones) eram populares, na verdade, eram extremamente caros e com área de cobertura muito baixa, mas isso já é um pouco fora do contexto.</description></item><item><title>Verificação de varargs utilizando Mockito</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-05/verify-varargs-using-mockito/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-05/verify-varargs-using-mockito/</guid><description>Construir testes é uma das tarefas mais rotineiras de um desenvolvedor e normalmente, com frameworks como jUnit e Mockito, esta tarefa tende a ser realizada sem grandes dificuldades. Apesar disso, existem certas validações, que costumam ter maior complexidade, como exemplo, verificação de chamadas a métodos com parâmetros to tipo varargs.
Caso não saiba o que é varargs, pode-se dizer grosseiramente que é, o &amp;ldquo;&amp;hellip;&amp;rdquo; utilizado nas declarações de parâmetros em métodos, porém, recomendo ler este artigo para melhor entendimento e visualização de exemplos.</description></item><item><title>O que vai aparecer por aqui?</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-05/first-post/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-05/first-post/</guid><description>Já tive diversos blogs na vida, de humor, sobre tecnologia e até de assuntos gerais, porém, todos eles um dia acabaram por serem excluídos.
Talvez isso faça você pensar no que faria este ser diferente, certo? Sinceramente? Nada! Isso mesmo, nada, porém, este foi criado com o intuito de ser um amontoado de informações que podem ser úteis para mim mesmo no futuro e não necessariamente atrair publico para as minhas publicações.</description></item></channel></rss>