<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>database on rapatao.com</title><link>https://www.rapatao.com/pt/tags/database/</link><description>Recent content in database on rapatao.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Fri, 22 Sep 2023 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.rapatao.com/pt/tags/database/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Teorema CAP</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2023-09/teorema-cap/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2023-09/teorema-cap/</guid><description>Teorema CAP O teorema CAP é um princípio fundamental nos sistemas de banco de dados distribuídos que afirma que apenas dois dos três: consistência, disponibilidade e tolerância a partições, podem ser alcançados a qualquer momento.
Consistência No contexto do teorema CAP, consistência significa que cada operação de leitura recebe a gravação mais recente ou um erro. Todos os nós do banco de dados terão os mesmos dados ao mesmo tempo.</description></item><item><title>Transações ACID</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-08/acid-transactions/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 22:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-08/acid-transactions/</guid><description>Transações ACID Acrônimo de Atomicidade, Consistência, Isolamento e Durabilidade é um conjunto de propriedades de uma transação de bancos de dados que visam garantir a integridade e validade de dados, mesmo após falhas sistêmicas ou até falhas de energia elétrica.
Atomicidade Trata como unidade, todas as operações realizadas para uma tarefa, ou seja, todas as instruções serão efetivadas com sucesso ou então, nenhuma delas deverá ser efetivada. Por exemplo, em uma transferência bancária, em caso de falha em qualquer uma das etapas, todo o processo deve ser desfeito e os valores retornados ao original.</description></item></channel></rss>