<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Architecture on rapatao.com</title><link>https://www.rapatao.com/pt/tags/architecture/</link><description>Recent content in Architecture on rapatao.com</description><generator>Hugo</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Sat, 22 Oct 2022 12:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://www.rapatao.com/pt/tags/architecture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O que é um Proxy Reverso?</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2022-10/o-que-e-um-proxy-reverso/</link><pubDate>Sat, 22 Oct 2022 12:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2022-10/o-que-e-um-proxy-reverso/</guid><description>&lt;p>Um proxy reverso é um servidor que possuí como funcionalidade principal receber requisições de uma rede externa, normalmente Internet, e as encaminhar para servidores de uma rede interna.&lt;/p>
&lt;p>Esse servidor atua como ponto de entrada do usuário para sua aplicação, o que permite realizar diversos tipos de customizações na requisição recebida, como alteração de parâmetros da requisição ou reescrita do caminho (&lt;em>path&lt;/em>) em uma requisição &lt;em>REST&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>Balanceamento de carga também é uma das capacidades destes servidores, onde não apenas podem distribuir as requisições entre as diversas instâncias de uma aplicação, como também enviar para outras conforme parâmetros recebido na requisição.&lt;/p></description></item><item><title>O que é uma CDN (Content Delivery Network)?</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2022-04/o-que-e-uma-cdn-content-delivery-network/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 19:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2022-04/o-que-e-uma-cdn-content-delivery-network/</guid><description>&lt;p>Uma rede de distribuição de conteúdo, do inglês &lt;em>Content Delivery Network&lt;/em>, pode ser descrita como um conjunto de servidores, distribuídos globalmente, com finalidade de prover conteúdo aos usuários de maneira otimizada e no menor tempo possível.&lt;/p>
&lt;p>Como os servidores da CDN estão distribuídos em várias localizações, alguns destes servidores tendem a estarem localizados mais próximo ao usuário destino que o servidor origem, o que faz com que a distância que os dados percorrerem (fisicamente), seja menor, consequentemente, entregues mais rápido.&lt;/p></description></item><item><title>Load Balancing: O que é um balanceador de carga?</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2022-02/load-balancing-o-que-e-um-balanceador-de-carga/</link><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 20:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2022-02/load-balancing-o-que-e-um-balanceador-de-carga/</guid><description>&lt;p>Muito utilizado em aplicações com alto volume de acesso simultâneo, um balanceador de carga (&lt;em>load balancer&lt;/em>) é um recurso computacional utilizado para realizar a distribuição de carga entre dois ou mais servidores de uma aplicação.&lt;/p>
&lt;p>Normalmente são implementados com uso de máquinas dedicadas para esse trabalho, podendo elas serem físicas ou virtuais, ou por “&lt;em>softwares&lt;/em>”.&lt;/p>
&lt;h2 id="benefícios">Benefícios&lt;/h2>
&lt;p>Independente do modelo a ser implementado, eles visam distribuir o processamento de uma aplicação entre as instâncias disponíveis, onde se busca otimizar o uso de recursos computacionais, como rede, processamento (&lt;em>CPU&lt;/em>), uso de memória, entre outros.&lt;/p></description></item><item><title>Pensando em GraalVM? Devo escolher Quarkus ou Micronaut?</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2021-03/pensando-em-graalvm-devo-escolher-quarkus-ou-micronaut/</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 21:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2021-03/pensando-em-graalvm-devo-escolher-quarkus-ou-micronaut/</guid><description>&lt;p>Recentemente no trabalho, pretendíamos utilizar &lt;em>GraalVM&lt;/em> em uma nova aplicação. Buscando soluções compatíveis, vimos que &lt;em>Quarkus&lt;/em> e &lt;em>Micronaut&lt;/em> pareciam promissores e decidimos analisa-los.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Nota: Quando essa analise foi realizada, &lt;em>Spring&lt;/em> possuía um suporte muito limitado ao &lt;em>GraalVM&lt;/em> e foi desconsiderado.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Dentre as opções citadas, diversos &lt;em>benchmarks&lt;/em> disponíveis na Internet foram consultados, além de verificado a &lt;strong>compatibilidade&lt;/strong> com ferramentas e bibliotecas normalmente utilizadas nos projetos da empresa. Outros fatores foram analisados, como facilidade e qualidade da &lt;strong>documentação&lt;/strong> e &lt;strong>curva de aprendizado&lt;/strong> nessas tecnologias.&lt;/p></description></item></channel></rss>