<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>spring on rapatao.com</title><link>https://www.rapatao.com/tags/spring/</link><description>Recent content in spring on rapatao.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 24 Jun 2021 22:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://www.rapatao.com/tags/spring/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Otimizando testes em aplicações com Spring Boot</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2021-06/otimizando-testes-em-aplicacoes-com-spring-boot/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 22:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2021-06/otimizando-testes-em-aplicacoes-com-spring-boot/</guid><description>É extremamente comum aplicações construídas com Spring Boot possuir todos seus testes anotados com @SpringBootTest, porém é raro encontrar pessoas que sabem a funcionalidade dessa anotação, quando é necessária sua utilização e seu impacto na execução dos testes de uma aplicação.
Você provavelmente deve ter pensado que essa anotação serve para a construção de testes, mas você sabe o que isso representa, o que acontece quando ela é utilizada?
Simploriamente, essa anotação é uma forma simplificada de adicionar uma extensão ao JUnit que visa inicializar o contexto do Spring antes da execução dos cenários de testes declarados.</description></item><item><title>Programação reativa com Spring WebFlux, devo utilizar?</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-07/should-i-use-spring-webflux/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 19:33:23 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2020-07/should-i-use-spring-webflux/</guid><description>Devo utilizar?
Não, mas pode ser que sim! Eu poderia parar o artigo aqui, mas isso não iria agregar em nada e você jamais iria entender o motivo de eu começar o texto com um não, mas pode ser que sim. A verdade é que se você espera utilizar WebFlux e resolver todos os seus problemas, sinto lhe dizer que seus problemas podem estar só começando.
Recentemente o assunto Vantagens e Desvantagens sobre o WebFlux surgiu em meu trabalho e por ter pouca experiência utilizando WebFlux, resolvi buscar mais informações sobre o assunto e pretendo descrever aqui minha opinião sobre a utilização de WebFlux e por consequência, um pouco sobre programação reativa.</description></item></channel></rss>