<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>kotlin on rapatao.com</title><link>https://www.rapatao.com/pt/tags/kotlin/</link><description>Recent content in kotlin on rapatao.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2023 17:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.rapatao.com/pt/tags/kotlin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Destructuring em Kotlin</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2023-11/destructuring-em-kotlin/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2023-11/destructuring-em-kotlin/</guid><description>Destructuring é um conceito de programação que envolve dividir uma estrutura de dados complexa em seus componentes individuais e atribuir esses componentes a variáveis individuais diretamente em uma única instrução.
Como muitas outras linguagens modernas suportam, mas Kotlin, pelo menos quando comparado a JavaScript, tem um comportamento diferente quando usado em classes de dados.
O objetivo deste texto é falar sobre essa diferença, e como prevenir, o mais cedo possível, erros que seu uso possa causar ao seu código.</description></item><item><title>Construindo testes com Kotlin, JUnit e MockK</title><link>https://www.rapatao.com/pt/posts/2022-01/construindo-testes-com-kotlin-junit-mockk/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 22:00:00 -0300</pubDate><guid>https://www.rapatao.com/pt/posts/2022-01/construindo-testes-com-kotlin-junit-mockk/</guid><description>A construção de testes de código em uma aplicação tem como principal objetivo certificar o que foi codificado, ou seja, garantir que um determinado trecho de código faz o que deveria fazer.
JUnit é um dos frameworks mais utilizados na construção de testes em Kotlin e MockK para construção de mocks, que seriam como dublês de um objeto e tem como função simular o comportamento de um componente.
💡 Os código utilizados nesse texto estão disponíveis no GitHub: https://github.</description></item></channel></rss>